# Les tableaux

![Tableur](img/tableur.png)

## Syntaxe

- `<table>` défini un tableau
- `<tr>` défini une ligne de tableau
- `<td>` défini une cellule de contenu
- `<th>` défini une cellule d'entête

Par exemple, ce tableau

<table>
  <tr>
    <th>Classique</th>
    <th>Heavy Metal</th>
    <th>Hip/hop</th>
    <th>Reggae</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Beethoven</td>
    <td>AC/DC</td>
    <td>EPMD</td>
    <td>Bob Marley</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Mozart</td>
    <td>Iron Maiden</td>
    <td>The Notorious B.I.G.</td>
    <td>Peter Tosh</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Chopin</td>
    <td>Black Sabbath</td>
    <td>Nas</td>
    <td>Alpha bondy</td>
  </tr>
</table>

est défini grâce à ce code

```html
<table>
  <tr>
    <th>Classique</th>
    <th>Heavy Metal</th>
    <th>Hip/hop</th>
    <th>Reggae</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Beethoven</td>
    <td>AC/DC</td>
    <td>EPMD</td>
    <td>Bob Marley</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Mozart</td>
    <td>Iron Maiden</td>
    <td>The Notorious B.I.G.</td>
    <td>Peter Tosh</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Chopin</td>
    <td>Black Sabbath</td>
    <td>Nas</td>
    <td>Alpha bondy</td>
  </tr>
</table>
```

## Fusion 

il est possible de rassembler le contenu de certaines lignes ou cellules en les fusionnant

- `rowspan` fusionne des lignes entre elles
- `colspan` fusionne des cellules entre elles

<table>
  <tr>
    <th colspan="3">AC/DC dans les charts Australiens</th>
  </tr>
  <tr>
    <th rowspan="4">1976</th>
    <td>19</td>
    <td>T.N.T.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>9</td>
    <td>It's a Long Way to the Top</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>10</td>
    <td>Jailbreak</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>29</td>
    <td>Dirty Deeds Done Dirt Cheap</td>
  </tr>
</table>

```html
<table>
  <tr>
    <th colspan="3">AC/DC dans les charts Australiens</th>
  </tr>
  <tr>
    <th rowspan="4">1976</th>
    <td>19</td>
    <td>T.N.T.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>9</td>
    <td>It's a Long Way to the Top</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>10</td>
    <td>Jailbreak</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>29</td>
    <td>Dirty Deeds Done Dirt Cheap</td>
  </tr>
</table>
```

## 3 parties

D'un point de vue sémantique, il est recommandé de séparer un tableau en plusieurs parties plus globales.

- `<thead>` Regroupe les éléments d'entête du tableau
- `<tfoot>` Regroupe les éléments de pieds du tableau
- `<tbody>` Défini le corps du tableau

particularité pour `<tfoot>`, il peut se placer juste avant ou juste après `<tbody>`

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Équipe</th>
      <th>Classement</th>
    </tr>
  </thead>
  <tfoot>
    <tr>
      <th>Team Liquid</th>
      <th>WR 72%</th>
    </tr>
  </tfoot>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Team Liquid</td>
      <td>1421</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>OG</td>
      <td>1402</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Evil Geniuses</td>
      <td>1311</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Team Faceless</td>
      <td>1278</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

```html
<table>

  <thead>
    <tr>
      <th>Équipe</th>
      <th>Classement</th>
    </tr>
  </thead>
  
  <tfoot>
    <tr>
      <th>Team Liquid</th>
      <th>WR 72%</th>
    </tr>
  </tfoot>
  
  <tbody>
    <tr>
      <td>Team Liquid</td>
      <td>1421</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>OG</td>
      <td>1402</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Evil Geniuses</td>
      <td>1311</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Team Faceless</td>
      <td>1278</td>
    </tr>
  </tbody>
  
</table>
```
